%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Thin Formal Letter
% LaTeX Template
% Version 1.11 (8/12/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% WikiBooks (http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Letters)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{letter}

\usepackage[icelandic]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}


% Adjust margins for aesthetics
\addtolength{\voffset}{-0.5in}
\addtolength{\hoffset}{-0.3in}
\addtolength{\textheight}{2cm}

%\longindentation=0pt % Un-commenting this line will push the closing "Sincerely," to the left of the page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	YOUR NAME & ADDRESS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\signature{Mikael Dubik} % Your name for the signature at the bottom

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDRESSEE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}{ } % Name/title of the addressee

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\opening{\textbf{Til þeirra sem málið varðar,}}

Ég heiti Mikael og er fæddur og uppalinn á Íslandi, en er búsettur í Svíþjóð vegna náms við háskólan í Uppsölum. Ég er að fara útskrifast í sumar með masters gráðu í Tölvunarfræði með sérhæfingu í gagnahögun (e. Data Mining) og tók eftir starfsauglýsingunni á tvinna.is.

Námsferillinn minn byrjar við Háskóla Íslands 2010 og hef verið í námi þangað til 2014 þegar ég byrjaði að vinna fyrir flugleitarvélina Dohop. Í því starfi fékk ég mikla reynslu á forritun og vinnu með MySQL/Redis og gögnum sem nota mmap (lesin í minni þegar á þeim er þörf). Ég sagði skilið við Dohop þegar ég fór að íhuga sérhæfingu og valdi háskólan í Uppsölum þar sem námið þar er eitt það besta í heiminum. Í dag er ég að rita masters ritgerð um sjálfvirka uppgötvun á hópum á mismörgum netum (Multilayer Community Detection). Planið er að klára ritgerðina í Júní.

Fyrir utan hefðbundna námið hef ég stjórnað nemendafélagi BEST Uppsala í heilt ár og hefur það gefið mér mikla reynslu á störfum og stjórnun á litlum/miðlungs hóp (18 manns). Stjórn í þessu nemendafélagi verður líka búinn í Ég er auðveldur að umgangast og ég klára flest þau verkefni sem mér eru sett fyrir.

Þótt það séu margir möguleikar í Svíþjóð er ég alltaf að skoða tækifæri heima á Íslandi og fannst mér þessi auglýsing standa uppúr.

Ég þakka fyrir mig og hlakka til í að heyra til baka frá ykkur. Auk þess bréfs hef ég bætt við ferilskránna mína sem hefur ítarlegri upplýsingar.

\vspace{2\parskip} % Extra whitespace for aesthetics
\closing{Virðingarfyllst,}
\vspace{2\parskip} % Extra whitespace for aesthetics

\end{letter}

\end{document}